\chapter{Exemple de fonctionnement}
\paragraph{}Nous allons réaliser une première détection de contours sur l'image de référence Lena en utilisant la matrice de convolution suivante :\\

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tabular}{ | c | c|  c | } \hline
-1 & -1 & -1 \\ \hline
 0 &  0 &  0  \\ \hline
 1 &  1 &  1 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Matrice de convolution pour détection de contours}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{images/exemple}
    \caption{Image avant et après détection de contours}
\end{figure}

\newpage
\paragraph{}Voici une seconde détection de contours avec la matrice de convolution différente :\\

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tabular}{ | c | c|  c | } \hline
2 & 1 & 0 \\ \hline
 1 & 0 & -1  \\ \hline
 0 & -1 &  -2 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Matrice de convolution pour détection de contours}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.35]{images/exemple3}
    \caption{Image avant et après la détection de contours}
\end{figure}

\paragraph{}Pour finir, nous allons appliquer une matrice $13\times13$
remplie de $1$ afin de réaliser un flou sur notre image.

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.35]{images/exemple2}
    \caption{Image avant et après le flou}
\end{figure}
